<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://esporo.net/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://esporo.net/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2021-07-15T21:28:45+00:00</updated><id>https://esporo.net/feed.xml</id><title type="html">Esporo</title><subtitle>Comunidade para jogadores de Spore, com conteúdos personalizados para download; tutoriais; fóruns de discussão e suporte; e as últimas notícias sobre o jogo.</subtitle><entry><title type="html">Novo mod: Autosave</title><link href="https://esporo.net/2021/07/novo-mod-autosave/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo mod: Autosave" /><published>2021-07-10T18:56:00+00:00</published><updated>2021-07-10T18:56:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2021/07/novo-mod-autosave</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/07/novo-mod-autosave/">&lt;p&gt;A modder Rosalie lançou um novo mod que adiciona um recurso muito necessário ao &lt;em&gt;Spore&lt;/em&gt;, o salvamento automático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mod salva o seu jogo automaticamente em um intervalo de minutos que você pode configurar no arquivo &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;%APPDATA%\Spore\Preferences\SporeAutoSave.ini&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode baixar o mod &lt;a href=&quot;https://github.com/Rosalie241/SporeAutoSave/releases/latest/download/SporeAutoSave.sporemod&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;. É um arquivo &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;.sporemod&lt;/code&gt;, então é necessário usar o &lt;a href=&quot;http://davoonline.com/sporemodder/rob55rod/ModAPI/Public/&quot;&gt;Spore ModAPI Launcher&lt;/a&gt; para instalar.&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="downloads" /><category term="mods" /><summary type="html">A modder Rosalie lançou um novo mod que adiciona um recurso muito necessário ao Spore, o salvamento automático.</summary></entry><entry><title type="html">Novo mod: Change Spice</title><link href="https://esporo.net/2021/06/novo-mod-change-spice/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo mod: Change Spice" /><published>2021-06-05T16:07:00+00:00</published><updated>2021-06-05T16:07:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2021/06/novo-mod-change-spice</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/06/novo-mod-change-spice/">&lt;p&gt;O modder VanillaCold lançou uma nova modificação para Spore, &lt;a href=&quot;https://github.com/VanillaCold/Spore-ChangeSpice&quot;&gt;Change Spice&lt;/a&gt; que adiciona um truque para o Estágio Espacial que muda a cor da especiaria de um planeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para usá-lo, você precisa abrir o console do jogo com &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Control + Shift + C&lt;/code&gt; e então digitar o truque:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;changeSpice &amp;lt;cor&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Remova os &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;&amp;gt;&lt;/code&gt; e substitua &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;cor&lt;/code&gt; por uma das opções:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;red&lt;/code&gt; (especiaria vermelha)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;yellow&lt;/code&gt; (especiaria amarela)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;blue&lt;/code&gt; (especiaria azul)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;green&lt;/code&gt; (especiaria verde)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;pink&lt;/code&gt; (especiaria rosa)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;purple&lt;/code&gt; (especiaria roxa)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Você pode &lt;a href=&quot;https://github.com/VanillaCold/Spore-ChangeSpice/releases/download/0.1/changeSpice.sporemod&quot;&gt;fazer o download do Change Spice aqui &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;(.sporemod, 15.6 kb)&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É necessário usar o &lt;a href=&quot;http://davoonline.com/sporemodder/rob55rod/ModAPI/Public/&quot;&gt;Spore ModAPI Launcher Kit&lt;/a&gt; para instalar esse mod.&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Spore" /><category term="downloads" /><category term="mods" /><category term="Estágio Espacial" /><summary type="html">O modder VanillaCold lançou uma nova modificação para Spore, Change Spice que adiciona um truque para o Estágio Espacial que muda a cor da especiaria de um planeta.</summary></entry><entry><title type="html">Novo mod de Spore restaura os recursos online na versão em disco do jogo</title><link href="https://esporo.net/2021/05/novo-mod-de-spore-restaura-os-recursos-online-na-vers%C3%A3o-em-disco-do-jogo/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo mod de Spore restaura os recursos online na versão em disco do jogo" /><published>2021-05-31T23:46:00+00:00</published><updated>2021-05-31T23:46:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2021/05/novo-mod-de-spore-restaura-os-recursos-online-na-vers%C3%A3o-em-disco-do-jogo</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/05/novo-mod-de-spore-restaura-os-recursos-online-na-vers%C3%A3o-em-disco-do-jogo/">&lt;p&gt;A modder &lt;a href=&quot;https://github.com/Rosalie241&quot;&gt;Rosalie&lt;/a&gt; lançou uma nova modificação que reestabelece os recursos online da Sporepédia, a Página Meu Spore e os sporecasts para os jogadores que usam as versões em disco do Spore. Você pode fazer o download do mod &lt;a href=&quot;https://www.icloud.com/iclouddrive/0ng86v96NGoY-6Cx5gIza05AA#SporeNewOpenSSL&quot;&gt;clicando aqui (&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;.sporemod&lt;/code&gt;, 919 kb)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A versão em disco de Spore ainda pode ser instalada pelos jogadores, mas não foi atualizada para acessar os novos servidores do Spore na &lt;a href=&quot;/2017/03/spore-nova-atualizacao-2017/&quot;&gt;migração dos servidores em 2017&lt;/a&gt;. Desde então, os jogadores são incentivados pela EA à baixar o jogo através da Origin, da Steam ou da GOG, que já vêm atualizadas para os novos servidores. Essa modificação substitui o endereço das requisições do Spore.com, restaurando a conexão do jogo com o serviço online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É necessário o &lt;a href=&quot;http://davoonline.com/sporemodder/rob55rod/ModAPI/Public/&quot;&gt;Spore ModAPI Launcher Kit&lt;/a&gt; para instalar o mod em seu jogo. Você também pode conferir o código-fonte dele no &lt;a href=&quot;https://github.com/Rosalie241/SporeServer&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Spore" /><category term="downloads" /><category term="mods" /><category term="serviços online" /><summary type="html">A modder Rosalie lançou uma nova modificação que reestabelece os recursos online da Sporepédia, a Página Meu Spore e os sporecasts para os jogadores que usam as versões em disco do Spore. Você pode fazer o download do mod clicando aqui (.sporemod, 919 kb).</summary></entry><entry><title type="html">Participe do servidor do Esporo no Discord</title><link href="https://esporo.net/2021/05/servidor-do-esporo-no-discord/" rel="alternate" type="text/html" title="Participe do servidor do Esporo no Discord" /><published>2021-05-22T19:38:00+00:00</published><updated>2021-05-22T19:38:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2021/05/servidor-do-esporo-no-discord</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/05/servidor-do-esporo-no-discord/">&lt;p&gt;A partir de hoje, o Esporo também tem um servidor no Discord para que a comunidade de Spore possa conversar em tempo real. &lt;a href=&quot;https://discord.gg/jrFNFAnfvV&quot;&gt;Entre e participe!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nossa ideia não é substituir os &lt;a href=&quot;https://forum.esporo.net/&quot;&gt;Fórum&lt;/a&gt;, mas complementá-lo com uma opção para conversas mais rápidas e informais. O Fórum vai continuar vivo, e sendo o lar do nosso espaço para ajudar a construir o &lt;a href=&quot;https://guia.esporo.net/&quot;&gt;Guia Galáctico&lt;/a&gt;, os tutoriais e tudo o mais. Você está convidadíssimo para participar dele também! Ambos estão sob as mesmas &lt;a href=&quot;https://forum.esporo.net/d/50-regras-do-forum&quot;&gt;regras&lt;/a&gt; — seja legal e trate os outros membros da comunidade bem, e você vai ser muito bem vindo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que com o Fórum e o Discord, o Esporo oferece boas oportunidades pros jogadores e criadores de Spore brasileiros ou falantes da língua portuguesa de se juntarem e compartilharem suas experiências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spore pode não ser mais a manchete das notícias do mundo dos jogos, mas se você olhar nossa barra lateral, vai ver que as estatísticas não param: centenas de novos usuários se cadastram na Sporepédia diariamente, e centenas de criações são compartilhadas por lá. Seja divulgar seu canal do YouTube ou mostrar a nova criatura para o pessoal, seja ajudar a resolver um problema ou pedir ajuda sobre como instalar mods, a comunidade vai estar lá para te ajudar!&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Esporo" /><category term="meta" /><category term="Esporo" /><category term="comunidade" /><summary type="html">A partir de hoje, o Esporo também tem um servidor no Discord para que a comunidade de Spore possa conversar em tempo real. Entre e participe!</summary></entry><entry><title type="html">Electronic Arts anuncia conferencia EA Play Live 2021</title><link href="https://esporo.net/2021/05/electronic-arts-anuncia-conferencia-ea-play-live-2021/" rel="alternate" type="text/html" title="Electronic Arts anuncia conferencia EA Play Live 2021" /><published>2021-05-11T20:15:00+00:00</published><updated>2021-05-11T20:15:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2021/05/electronic-arts-anuncia-conferencia-ea-play-live-2021</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/05/electronic-arts-anuncia-conferencia-ea-play-live-2021/">&lt;p&gt;A EA anunciou que sua conferência anual EA Play Live acontecerá em 22 de julho.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;pt&quot; data-dnt=&quot;true&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;EA Play Live estará de volta em 22 de julho. Reserve na agenda! &lt;a href=&quot;https://t.co/qh9OOGhPTm&quot;&gt;pic.twitter.com/qh9OOGhPTm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Electronic Arts (@EA) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/EA/status/1392147491915763719?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;11 de maio de 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;EA Play Live (antes conhecida apenas como EA Play, que agora é o nome do serviço de assinatura de jogos da EA) acontece durante a E3. Antes, a EA era uma das principais atrações da exposição, mas desde 2016 decidiu seguir a linha da Nintendo e fazer uma conferência independente em uma data próxima. Vale lembrar que a EA guarda seus grandes anúncios para esse evento — &lt;em&gt;The Sims 4&lt;/em&gt; foi anunciado oficialmente na conferência da E3 em 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rumores recentes indicam que &lt;em&gt;Battlefield 6&lt;/em&gt; pode ser revelado no evento, e quem sabe teremos mais informações do novo &lt;em&gt;Dragon Age&lt;/em&gt;. Não existe nenhum rumor de que &lt;em&gt;The Sims 5&lt;/em&gt; possa ser anunciado (geralmente o jogo é revelado para os fã-sites antes), mas quem sabe &lt;a href=&quot;/2019/08/ea-abre-novo-est-dio-da-maxis-em-austin/&quot;&gt;esse título secreto que a Maxis South&lt;/a&gt;, aberta em 2019, possa dar as caras? Nós vamos estar de olho!&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="EA" /><category term="eventos" /><category term="E3" /><category term="EA Play Live" /><category term="EA" /><summary type="html">A EA anunciou que sua conferência anual EA Play Live acontecerá em 22 de julho.</summary></entry><entry><title type="html">Boas vindas ao novo Esporo</title><link href="https://esporo.net/2021/05/boas-vindas-ao-novo-esporo/" rel="alternate" type="text/html" title="Boas vindas ao novo Esporo" /><published>2021-05-09T02:11:00+00:00</published><updated>2021-05-09T02:11:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2021/05/boas-vindas-ao-novo-esporo</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/05/boas-vindas-ao-novo-esporo/">&lt;p&gt;Olá, e muitas boas vindas ao novíssimo Esporo, sintam-se em casa. 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu trabalhei nessa nova versão do site por um bom tempo. Tive uma série de falsos inícios e dúvidas, eu finalmente consegui finalizar essa reorganizar o site profundamente e aplicar um novo estilo que é melhor em todos os sentidos: o site está mais bonito, mais organizado e muito mais funcional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode navegar pelo nosso imenso &lt;a href=&quot;/arquivo/&quot;&gt;arquivo de notícias&lt;/a&gt; com muito mais rapidez. As &lt;a href=&quot;/2005/08/ola-mundo/#comments&quot;&gt;seções de comentários&lt;/a&gt; estão de volta. Tags possuem seus próprios arquivos completíssimos. A nova barra lateral está cheia de links úteis para aquilo que você precisar, e muito o mais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa nova versão do site também é uma oportunidade de pensar no futuro desse blog, que completa 16 anos em agosto. Eu não tenho nenhum plano de desativar o Esporo ou de deixar de cobrir os jogos Spore aqui (os servidores ainda estão funcionando!!), mas essa nova versão do site vai deixar ele mais simples de ser atualizado por mim, e permite uma maior versatilidade se eu quiser cobrir jogos semelhantes, como &lt;em&gt;No Man’s Sky&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Adapt&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos próximos dias eu vou mover páginas como as de &lt;a href=&quot;/dicas/&quot;&gt;dicas e truques&lt;/a&gt; e a &lt;a href=&quot;/downloads/&quot;&gt;central de downloads&lt;/a&gt; para o &lt;a href=&quot;https://guia.esporo.net&quot;&gt;Guia Galáctico&lt;/a&gt;. As páginas de jogos, que antes ficavam aqui no site, já estão todas lá, e nunca foram tão completas. Acho que o Guia é o futuro desse diretório de informações sobre Spore, e o Esporo vai ficar mais e mais como um blog de notícias e diário de jogo mesmo. O &lt;a href=&quot;https://forum.esporo.net/&quot;&gt;Fórum&lt;/a&gt; ativo também, quando você quiser conversar com outros jogadores de Spore por aí. Dê um oi por lá, vou adorar conversar com você!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais uma vez, minhas boas vindas ao novíssimo Esporo. Estou muito feliz que ainda temos muitos jogadores de Spore ativos por aí, e o Esporo vai continuar por aqui para quando você precisar reabastecer as energias antes de voltar para explorar a galáxia.&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Meta" /><category term="Esporo" /><summary type="html">Olá, e muitas boas vindas ao novíssimo Esporo, sintam-se em casa. 😊</summary></entry><entry><title type="html">Feliz Ano Novo!</title><link href="https://esporo.net/2021/01/feliz-ano-novo/" rel="alternate" type="text/html" title="Feliz Ano Novo!" /><published>2021-01-02T00:28:00+00:00</published><updated>2021-01-02T00:28:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2021/01/feliz-ano-novo</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/01/feliz-ano-novo/">&lt;p&gt;Em nome de toda a pequena equipe do Esporo, nós gostaríamos de desejar um Feliz Ano Novo para a comunidade de Spore!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não tivemos muitas novidades no Universo Spore em 2020, mas mesmo assim a equipe do Esporo continuou trabalhando para manter o site no ar. A gente relançou o &lt;a href=&quot;https://forum.esporo.net/&quot;&gt;Fórum&lt;/a&gt; e colocamos o &lt;a href=&quot;https://guia.esporo.net/&quot;&gt;Guia Galáctico&lt;/a&gt;, nossa wiki sobre a Galáxia Spore, no ar. Aproveitamos a virada de ano em nossas casas para reorganizar o site com um design mais rápido e moderno, recuperamos algumas notícias do nosso arquivo (já temos o arquivo de 2005 à 2008 e 2013 à 2020 recuperados!) e migramos as páginas de jogos para o Guia. Acreditamos que vai ser muito mais legal permitir que a comunidade colabore com a central de conhecimento sobre a Galáxia Spore que o Esporo acabou se transformando nesses anos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, nosso muito obrigado por fazer parte do Esporo por mais um ano. 2020 foi muito difícil para todos, e esperamos que vocês, suas famílias e seus amigos estejam bem e seguros. A pandemia ainda parece longe de acabar, então vamos cuidar uns dos outros, e de nossas galáxias. 😉&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="meta" /><summary type="html">Em nome de toda a pequena equipe do Esporo, nós gostaríamos de desejar um Feliz Ano Novo para a comunidade de Spore!</summary></entry><entry><title type="html">Vestígios de uma expansão cancelada para Spore foram encontrados no site oficial</title><link href="https://esporo.net/2020/12/vestigios-de-uma-antiga-expansao-de-spore-foram-encontrados-no-site-oficial/" rel="alternate" type="text/html" title="Vestígios de uma expansão cancelada para Spore foram encontrados no site oficial" /><published>2020-12-05T18:07:16+00:00</published><updated>2020-12-05T18:07:16+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/12/vestigios-de-uma-antiga-expansao-de-spore-foram-encontrados-no-site-oficial</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/12/vestigios-de-uma-antiga-expansao-de-spore-foram-encontrados-no-site-oficial/">&lt;p&gt;O usuário &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/user/0keponline/&quot;&gt;u/0keponline&lt;/a&gt; postou no &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/Spore/comments/k2xpnz/cancelled_expansion_pack/&quot;&gt;subreddit de Spore&lt;/a&gt; um achado curioso: o vestígio de uma expansão cancelada para &lt;em&gt;Spore&lt;/em&gt;, confira:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/12/depths_ad.png&quot; alt=&quot;Imagem de Spore: The Depths&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pela imagem, podemos supor que o pacote de expansão chamado “As Profundezas” talvez trouxesse o Estágio Aquático, um estágio de Spore cancelado no ano de 2006.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em meados de 2005, Will Wright dizia que era possível que uma espécie se desenvolvesse completamente, passando por todos os estágios do jogo, sendo subaquática. Esse recurso foi cancelado em 2006 devido à complexidade, embora vestígios de jogabilidade existam no código até hoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“As Profundezas” (“The Depths”) parece ter sido cancelado há muito tempo mesmo, visto que a fonte utilizada na imagem (que você pode conferir no site oficial &lt;a href=&quot;http://www.spore.com/static/war/images/game/spd/depths_ad.png&quot;&gt;clicando aqui&lt;/a&gt;) não é usada no material publicitário de Spore desde antes do lançamento do jogo, em 2008. Ela também pode ser uma pegadinha de primeiro de abril descartada, visto que em 2009 tivemos a pegadinha do jogo &lt;em&gt;Dungeons of Spore&lt;/em&gt; que foi “divulgado” no site oficial.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Spore" /><category term="expansões" /><category term="rumores" /><summary type="html">O usuário u/0keponline postou no subreddit de Spore um achado curioso: o vestígio de uma expansão cancelada para Spore, confira:</summary></entry><entry><title type="html">Adapt é um novo jogo similar ao estágio de criatura de Spore</title><link href="https://esporo.net/2020/11/adapt-e-um-novo-jogo-similar-ao-estagio-de-criatura-de-spore/" rel="alternate" type="text/html" title="Adapt é um novo jogo similar ao estágio de criatura de Spore" /><published>2020-11-05T11:24:00+00:00</published><updated>2020-11-05T11:24:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/11/adapt-e-um-novo-jogo-similar-ao-estagio-de-criatura-de-spore</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/11/adapt-e-um-novo-jogo-similar-ao-estagio-de-criatura-de-spore/">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Adapt&lt;/em&gt; é um jogo desenvolvido por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/PaulHerve_&quot;&gt;Paul Herve&lt;/a&gt;. O desenvolvedor descreve como um simulador de evolução e sobrevivência. Você pode criar e personalizar espécies de criaturas e controlar elas em um ambiente totalmente simulado, com progressão de comportamentos, de dietas e especialização de espécies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo também é muito bonito, dê uma olhada:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;pt&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Trying out a new look.&lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/indiegame?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#indiegame&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/lowpoly?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#lowpoly&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/games?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#games&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/8QAmvw8dG2&quot;&gt;pic.twitter.com/8QAmvw8dG2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Adapt (@Adapt_game) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Adapt_game/status/1319580361861496833?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;23 de outubro de 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;O jogo usa um visual &lt;em&gt;lowpoly&lt;/em&gt; que pode esconder um pouco a complexidade visual, mas a animação é bastante complexa e pelo visto o desenvolvedor está mais interessado em criar mecânicas de jogo que tornem &lt;em&gt;Adapt&lt;/em&gt; em uma caixa de areia onde tudo pode acontecer. De todos os projetos que se inspiram em &lt;em&gt;Spore&lt;/em&gt;, como &lt;em&gt;Thrive&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;The Universim&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Adapt&lt;/em&gt; foi o que mais me empolgou!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dê uma conferida no Twitter do jogo em &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Adapt_game&quot;&gt;@Adapt_game&lt;/a&gt; e adicione-o na sua lista de desejos do &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/888780/Adapt/&quot;&gt;Steam&lt;/a&gt;, onde ele deve entrar em Early Access em breve.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Spore" /><category term="Adapt" /><category term="outros jogos" /><category term="Estágio de Criatura" /><summary type="html">Adapt é um jogo desenvolvido por Paul Herve. O desenvolvedor descreve como um simulador de evolução e sobrevivência. Você pode criar e personalizar espécies de criaturas e controlar elas em um ambiente totalmente simulado, com progressão de comportamentos, de dietas e especialização de espécies.</summary></entry><entry><title type="html">EA substituirá a Origin por um novo aplicativo, EA Desktop</title><link href="https://esporo.net/2020/09/ea-substituir%C3%A1-a-origin-por-um-novo-aplicativo-ea-desktop/" rel="alternate" type="text/html" title="EA substituirá a Origin por um novo aplicativo, EA Desktop" /><published>2020-09-24T11:50:00+00:00</published><updated>2020-09-24T11:50:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/09/ea-substituir%C3%A1-a-origin-por-um-novo-aplicativo-ea-desktop</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/09/ea-substituir%C3%A1-a-origin-por-um-novo-aplicativo-ea-desktop/">&lt;p&gt;A EA vai descontinuar a marca Origin, inclusive seu aplicativo que serve como lançador dos seus jogos, com uma futura atualização. O novo aplicativo, EA Desktop, está em &lt;a href=&quot;https://www.ea.com/ea-desktop-beta&quot;&gt;fase de testes&lt;/a&gt; e aparentemente substituirá todo o funcionamento da Origin. Confira a nota da empresa (e algumas capturas de tela da interface do novo app):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/09/24/ea-desktop.jpg&quot; alt=&quot;Interface da página inicial do aplicativo, com uma lista de jogos em destaque no centro, uma lista de amigos no lado direito e o menu de navegação no lado esquerdo.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Queremos que você tenha a melhor experiência possível de jogos para PC, com downloads e atualizações mais rápidas, acesso mais simples aos seus jogos e a capacidade de se conectar com seus amigos entre plataformas. Por isso, trabalhamos para desenvolver uma plataforma de jogos para PC de próxima geração — e projetamos desde o começo com base nos seus comentários e opiniões.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Hoje, temos o prazer de oferecer a você uma prévia do novo EA Desktop App, a nossa plataforma para PC para jogos, conteúdo e jogadores da EA. A plataforma oferece uma experiência mais rápida, menos cliques para voltar aos seus jogos favoritos e controles de tempo de jogo avançados para ajudar a manter o controle do tempo que você e sua família passam jogando. Vai ficar mais fácil e rápido encontrar e instalar novos conteúdos, seja para comprar ou jogar títulos da sua assinatura EA Play. Também estamos implementando novos benefícios para oferecer aos nossos assinantes do EA Play* e EA Play Pro ainda mais dos jogos que adoram. E tudo isso ainda vem com a interface de modo escuro que vocês pediram.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Desde o início, os jogadores e jogadoras foram o foco deste projeto e planejamos continuar assim. É por isso que convidamos você a participar da versão beta do EA Desktop App: para testar o nosso trabalho, explorar as novidades e nos ajudar a planejar o futuro. Qualquer pessoa pode se registrar, e vamos enviar convites de download por ordem de chegada.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Se você joga no Origin™, sua lista de amigos e progresso em jogos elegíveis serão transferidos. E tenha certeza de que ainda é possível acessar todo o seu conteúdo no Origin, assim você pode escolher onde jogar.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Temos muitos novos recursos no horizonte, então registre-se, dê uma olhada e nos diga o que você acha. Sua opinião é o motivo de estarmos aqui. Precisamos do seu discernimento para criar a plataforma mais rápida, simples e avançada que você pediu.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Queremos que você tenha a melhor experiência possível de jogos para PC, com downloads e atualizações mais rápidas, acesso mais simples aos seus jogos e a capacidade de se conectar com seus amigos entre plataformas. Por isso, trabalhamos para desenvolver uma plataforma de jogos para PC de próxima geração — e projetamos desde o começo com base nos seus comentários e opiniões.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Hoje, temos o prazer de oferecer a você uma prévia do novo EA Desktop App, a nossa plataforma para PC para jogos, conteúdo e jogadores da EA. A plataforma oferece uma experiência mais rápida, menos cliques para voltar aos seus jogos favoritos e controles de tempo de jogo avançados para ajudar a manter o controle do tempo que você e sua família passam jogando. Vai ficar mais fácil e rápido encontrar e instalar novos conteúdos, seja para comprar ou jogar títulos da sua assinatura EA Play. Também estamos implementando novos benefícios para oferecer aos nossos assinantes do EA Play* e EA Play Pro ainda mais dos jogos que adoram. E tudo isso ainda vem com a interface de modo escuro que vocês pediram.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Desde o início, os jogadores e jogadoras foram o foco deste projeto e planejamos continuar assim. É por isso que convidamos você a participar da versão beta do EA Desktop App: para testar o nosso trabalho, explorar as novidades e nos ajudar a planejar o futuro. Qualquer pessoa pode se registrar e vamos enviar convites de download por ordem de chegada.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Se você joga no Origin™, sua lista de amigos e progresso em jogos elegíveis serão transferidos. E tenha certeza de que ainda é possível acessar todo o seu conteúdo no Origin, assim você pode escolher onde jogar.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Temos muitos novos recursos no horizonte, então registre-se, dê uma olhada e nos diga o que você acha. Sua opinião é o motivo de estarmos aqui. Precisamos do seu discernimento para criar a plataforma mais rápida, simples e avançada que você pediu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="EA" /><category term="Origin" /><category term="EA Desktop" /><summary type="html">A EA vai descontinuar a marca Origin, inclusive seu aplicativo que serve como lançador dos seus jogos, com uma futura atualização. O novo aplicativo, EA Desktop, está em fase de testes e aparentemente substituirá todo o funcionamento da Origin. Confira a nota da empresa (e algumas capturas de tela da interface do novo app):</summary></entry></feed>